[
    {
        "question": "যত্নসহকারে শোন এবং নোট নাও",
        "words": {
          "4": "notes",
          "1": "listen",
          "3": "to",
          "2": "take",
          "5": "the",
          "6": "care",
          "7": "carefully",
          "8": "but",
          "9": "you",
          "10": "with",
          "11": "and",
          "12": "for"
        },
        "answers":[[1,7,11,2,4],[1,10,6,11,2,4]]
    },
    {
        "question": "তিনি তার বিষয়টি ভালই জানেন কিন্তু পড়াতে পারেন না",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "his",
          "3": "well",
          "2": "can",
          "5": "knows",
          "6": "could",
          "7": "but",
          "8": "not",
          "9": "teach",
          "10": "subject",
          "11": "and",
          "12": "good"
        },
        "answers":[[4,5,1,10,3,7,2,8,9]]
    },
    {
        "question": "হাসলে বিপদ আছে",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "in",
          "3": "if",
          "2": "be",
          "5": "you",
          "6": "at",
          "7": "and",
          "8": "to",
          "9": "laugh",
          "10": "danger",
          "11": "then",
          "12": "will"
        },
        "answers":[[3,5,9,4,12,2,1,10],[3,4,9,5,12,2,1,10]]
    },
    {
        "question": "সে গীটার বাজিয়ে পাগলের মত নাচে",
        "words": {
          "4": "guitar",
          "1": "dancing",
          "3": "playing",
          "2": "he",
          "5": "dances",
          "6": "with",
          "7": "plays",
          "8": "wildly",
          "9": "and",
          "10": "then",
          "11": "by"
        },
        "answers":[[2,7,4,9,5,8],[2,5,8,3,4]]
    },
    {
        "question": "দাবা বুদ্ধির খেলা এবং আনন্দ তাতে সেরা",
        "words": {
          "4": "Anand",
          "1": "chess",
          "3": "is",
          "2": "the",
          "5": "intelligence",
          "6": "a",
          "7": "intelligent",
          "8": "but",
          "9": "of",
          "10": "best",
          "11": "in",
          "12": "is",
          "13": "and",
          "14": "it",
          "15": "game",
          "16": "on",
          "17": "an"
        },
        "answers":[[1,3,6,15,9,5,13,4,12,2,10,11,14]]
    },
    {
        "question": "যদি পরিশ্রম কর তবে ভাল ফল পাবে",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "result",
          "3": "make",
          "2": "work",
          "5": "if",
          "6": "will",
          "7": "good",
          "8": "you",
          "9": "then",
          "10": "hard",
          "11": "get"
        },
        "answers":[[5,8,2,10,4,6,11,7,1],[5,4,2,10,8,6,11,7,1]]
    },
    {
        "question": "সে প্রচুর মদ খায়, উদ্দাম নাচে কিন্তু কখনো ভারসাম্য হারায় না",
        "words": {
          "4": "drinks",
          "1": "never",
          "3": "wildly",
          "2": "he",
          "5": "loses",
          "6": "does",
          "7": "heavily",
          "8": "dances",
          "9": "then",
          "10": "not",
          "11": "balance",
          "12": "but",
          "13": "looses"
        },
        "answers":[[2,4,7,8,3,12,1,5,11]]
    },
    {
        "question": "মাসীর গোঁফ গজালে মাসী কি মেসো হয়ে যাবে ?",
        "words": {
          "4": "uncle",
          "1": "aunt",
          "3": "moustache",
          "2": "grown",
          "5": "will",
          "6": "she",
          "7": "is",
          "8": "become",
          "9": "in",
          "10": "grows",
          "11": "if",
          "12": "then",
          "13": "growing"
        },
        "answers":[[5,1,8,4,11,6,10,3]]
    },
    {
        "question": "আনন্দ তিনবারের চ্যাম্পিয়ন কিন্তু কাসপরভ সর্ব্বকালের সেরা",
        "words": {
          "4": "Anand",
          "1": "Kasparov",
          "3": "champion",
          "2": "times",
          "5": "has",
          "6": "ever",
          "7": "for",
          "8": "of",
          "9": "the",
          "10": "been",
          "11": "three",
          "12": "and",
          "13": "but",
          "14": "is",
          "15": "greatest"
        },
        "answers":[[4,5,10,3,7,11,2,13,1,14,9,15,6],[4,5,10,11,2,3,13,1,14,9,15,6]]
    },
    {
        "question": "সে প্রচুর মদ খেয়ে গীটার বাজিয়ে উদ্দাম নাচে",
        "words": {
          "4": "heavily",
          "1": "plays",
          "3": "and",
          "2": "he",
          "5": "with",
          "6": "drinks",
          "7": "and",
          "8": "dances",
          "9": "guitar",
          "10": "then",
          "11": "wildly"
        },
        "answers":[[2,6,4,1,9,7,8,11],[2,6,4,1,9,3,8,11]]
    },
    {
        "question": "দাবা একটি বুদ্ধির খেলা, আনন্দ তাতে সেরা কারণ তিনি তিনবারের বিজয়ী",
        "words": {
          "4": "Anand",
          "1": "it",
          "3": "intelligent",
          "2": "times",
          "5": "intelligence",
          "6": "is",
          "7": "times",
          "8": "because",
          "9": "and",
          "10": "chess",
          "11": "champion",
          "12": "has",
          "13": "of",
          "14": "at",
          "15": "on",
          "16": "best",
          "17": "for",
          "18": "been",
          "19": "is",
          "20": "three",
          "21": "a",
          "22": "game",
          "23": "he",
          "24": "the"
        },
        "answers":[[10,19,21,22,13,5,9,4,6,24,16,14,1,8,23,12,18,11,17,20,2],[10,6,21,22,13,5,9,4,19,24,16,14,1,8,23,12,18,11,17,20,2]]
    },
    {
        "question": "হাসির কথা বললে হাসব না ?",
        "words": {
          "4": "laugh",
          "1": "things",
          "3": "shall",
          "2": "if",
          "5": "funny",
          "6": "not",
          "7": "one",
          "8": "say",
          "9": "have",
          "10": "I",
          "11": "you",
          "12": "will",
          "13": "speak",
          "14": "tell"
        },
        "answers":[[3,10,6,4,2,11,8,5,1]]
    }
]






































